情緒支援：「對人死心、對未來死心、對政府死心、對市民死心者」留意

情緒支援：

香港創傷心理治療師學會(HKTPTA) 特設的「救心熱線」，為受近日香港發生的社會事件產生情緒困擾之人士，特別是「對人死心、對未來死心、對政府死心、對市民死心者」，提供快速心理支援服務。

任何人士如因最近社會事件感到不安、恐懼、擔憂、失眠、難過、灰心等負面情緒，無論您是親身經歷或是透過報導受影響也好，請立即聯絡我們輔導員尋求協助。

熱線由災後心理輔導協會 (PCCN) 之輔導員接聽和處理，輔導員曾接受專業創傷心理治療訓練 。

熱線電話：5181 5501
服務日期：2019年6月14日至7月22日

**********請廣傳**********
(不斷更新情緒支援服務資料)

而家，你可能唔多唔少會覺得驚、緊張、嬲、好低落、無力感好重；好容易炆、好似驚弓之鳥咁；食唔落、訓唔到；身體唔舒服（例如抖唔到氣、頭痛、心跳快），腦海反覆出現某D畫面；對人或事失去信心；或者其他你覺得好陌生、令你好唔舒服嘅感覺。

呢D係常見嘅急性壓力反應，好多人都會有，包括小編都經歷緊。

就算你無呢D反應，都係可以，每個人都唔一樣。

〖 照 顧 自 己 〗

明白係唔容易，亦知道係好難，但都請盡量試下好好照顧自己：Keep住食得健康、搵人陪下、放個短break休息，拉下筋，搵少少方法令自己鬆一鬆，睇下其他野。

就算放鬆唔到都唔緊要，唔需要責怪自己。

小編好明白會好心急想知道update，好擔心隨時會錯過重要嘅最新情況。同一時間，保持良好嘅身心狀態都係非常重要！

照顧好自己先照顧到其他人，照顧好自己先照顧到自己關心嘅事。

如果有某一類資訊係極度牽動情緒，或者太多資訊感覺已經負荷唔到，請唔好睇咁多住，暫時。抖一抖，準備好，再適度咁、有意識咁接收新資訊。

〖 守 護 別 人 〗

照顧好自己之後，如果可以嘅話，請好好守護身邊嘅人，互相提醒大家要照顧好自己，陪住大家，保持聯絡。同唔同人傾談嘅時候，容讓大家有唔同嘅感受、唔同嘅步伐，唔好心急。

慢慢聽、慢慢講。
聽住，陪住。

* * *
如果真係好困擾、好辛苦，覺得唔係好搞得掂，it’s OK。

It’s fine to be not fine。

咁並唔代表你唔好，亦唔係你軟弱，呢個係每個人都有可能經歷嘅感受。如果你想嘅話，可以試下搵專業人士幫手，有人會願意聆聽你、陪住你。又或者你估計身邊嘅人可能有需要，都知道有以下情緒支援服務可以考慮。

* * *
〖 情緒支援服務資料 〗

【 社區支援服務 】
良心理政心理學家輔導
聯絡電話：9547-5781

陳少清心理工作室 [只限老師和學生]
Whatsapp 聯絡 5282-7370

慈山寺佛法心靈輔導中心
(香港筲箕灣東大街159號東輝大廈3樓A)
(星期一 / 二 / 四 / 六 10am-6pm；
星期三 / 五 1-9pm)
費用全免，輔導服務 敬請預約
查詢：3162-6388

新生會臨床心理服務主任以個人名義發起 [只限記者]
日期： 2019年6月15日（星期六）至6月23日（星期日）
有需要記者或前線採訪工作人員可填妥表格：

安定心神小工具

【 公眾電話熱線服務 】

香港紅十字會 ：3628-1180
6月16日：10am-10pm
(設中、英文)

生命熱線 2382-0000

明愛向晴熱線：18288 (24小時)

東華關懷熱線：2548-0010
(星期一至五：2-6pm)

心晴行動慈善基金熱線服務：2301-2303

女青輔導熱線：2711-6622
(星期一至五: 7-9:30pm)

女青婦女專線：2711-6622
(星期一至五 2-4pm)

婦康聆資訊熱線：2711-9939
(24小時)

關心一線：2777-8899
[只限6-24歲]
(星期一至六：2pm-2am)

利民會《即時通》
24小時公眾熱線：3512-2626

香港婦女中心協會
婦女求助熱線 - 2386 6255
星期一至四 9:30-11:30am; 2-4pm; 7-9pm
星期五 9:30-11:30am; 2-4pm

【學生、家長、老師熱線專區】

香港小童群益會輔導中心：9084 6924
[只限家長]
即日至6月17日 9:30am-9:30pm

突破輔導中心：2377 8511
[只限青年人及其家長]
星期一至五10am-6pm

明愛賽馬會石塘咀青少年綜合服務 [只限青少年]
Whatsapp, Telegram, 電話：7071-4193
(6月12-19日：2-10pm)

救世軍屯門深宵外展服務 (24小時)
青年無限：6037 7780

Edge Development Centre
教育心理學家義工團隊
[只限學生、教師、家長]
FB PM:

青年新領域熱線：2635-7709
[只限青少年及其家人]
(星期一至五，公眾假期除外：10am-1pm；2-5:30pm)

明愛賽馬會石塘咀青少年綜合服務 [只限青少年]
Whatsapp, Telegram, 電話：7071-4193
(6月12-19日：2-10pm)

浸信會愛羣社會服務處
兒童及青少年身心健康服務
情緒支援熱線：3413-1543

賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-Open噏
[只限11-35青少年]
(24小時提供緊急情緒支援服務)
大家可以透過以下方法進入平台尋求協助：
Website :
Facebook messenger :
WeChat : hkopenup
SMS : 91-012-012

循道衞理楊震社會服務處
青少年服務部 (即日至6月22日)
油尖旺：2332-0969
何文田：2718-1330
九龍城：2395-3101 / 6023-0066 (深宵)
沙田：2609-1855 / 6022-2001 (深宵)

香港小童群益會輔導中心 : 90846924
[只限家長]
6月14日至6月17日：9:30am-9:30pm

香港小童群益會家長專線：2866-6388
(星期一至三：2-4pm；
星期四：7:30-9:30pm)